David Perry受壓辭任主控 黎智英案傳余若海掛帥

律政司上周二成功聘請外援英國御用大律師David Perry來港，以擔任八一八維園反修例集會未經批准集結案的檢控官，該案的被告包括壹傳媒黎智英與民主黨創黨主席李柱銘等九名民主派人士。事件惹來英國政客及法律界人士高調譴責，不少政客促請Perry拒接案件，英國外相藍韜文更批評Perry「唯利是圖」。律政司昨指Perry面對英國社會的壓力和批評，英國外相等人更誤把《公安條例》案件與《國安法》混為一談，Perry考慮到來港豁免強制檢疫安排及有關壓力後決定請辭，律政司只好臨時更換另一名「外聘資深大狀」出戰。有傳聞指，近年頻頻代表政府出戰的資深大律師余若海或郭棟明是律政司的「心水人選」。

《星島日報》得悉，律政司於本地時間昨晨才接獲David Perry的通知，決定退出本案的檢控工作，律政司需要臨時「易角」，由於本案僅涉及法律爭議，辯方主要基於《人權法》來爭拗和平集會是否事前必須獲得警方的批准許可才能參與，認為本港現行法例是違憲，以及違反人權等，律政司乃急急四出尋找適當人選。消息稱，過去多年來一直代表黎智英的資深大律師鄧樂勤已退休，舉家返回紐西蘭生活，所以今次黎智英的非法集結案將由資深大律師余若薇代表出戰，資深大律師何沛謙則代表吳露儀，資深大律師駱應淦代表李柱銘及何俊仁，而大律師公會主席候選人夏博義（Paul Harris）及潘熙資深大律師亦為案中其他被告出戰。

又嚟余氏兩姐弟打對台？

以戰爭，阿海好似勁啲喎

戰績

幫政府點會唔贏

呢單野基本上做控方既律師係好高危會被制裁

發夢啦 狗官鳩判政治打壓左足足一年都無事

有冇人查下余狀係揸咩護照???

唔應該再叫呢班人做律師

純粹法庭演員黎

搞場大龍鳯做場戲配合政治打壓姐

專幫政府打可以點唔勁

余若海表示，議員誓詞申明要效忠「中華人民共和國香港特別行政區」，而不是「香港特別行政區」，因為香港是國家不可分割的一部分，青年新政的梁頌恆和游蕙禎宣誓時提到「支那」一詞，根據維基百科，是一個港獨人士經常使用的詞語。